 \taskpic[55mm] {По графику скорости найдите среднее ускорение на интервалах времени: с первой по четвертую секунду, со второй по третью секунду. Найдите мгновенное ускорение в момент времени $t = 3 \unit{c}$.}
  {
 	\begin{tikzpicture}
 		\draw[thick, ->] (0, -2) -- (0, 2)node[left]{$V(t),\unit{м/с}$};
		\draw[thick, ->] (0, 0) -- (3, 0)node[below]{$t,\unit{c}$}; 	
		\draw (0.5, -0.1)node[below]{1} -- (0.5, 0.1);	
		\draw (1, -0.1)node[below]{2} -- (1, 0.1);
		\draw (1.5, -0.1)node[below]{3} -- (1.5, 0.1);
		\draw (2, -0.1)node[below]{4} -- (2, 0.1);
		\draw (2.5, -0.1)node[below]{5} -- (2.5, 0.1);
		\draw (-0.1, -1.6)node[left]{$-4$} -- (0.1, -1.6);
		\draw (-0.1, -0.8)node[left]{$-2$} -- (0.1, -0.8);
		\draw (-0.1, 0)node[left]{$0$} -- (0.1, 0);
		\draw (-0.1, 0.8)node[left]{$2$} -- (0.1, 0.8);
		\draw (-0.1, 1.6)node[left]{$4$} -- (0.1, 1.6);
		\draw[very thick, blue] (0.5, -0.8) ..controls (0.7, -0.8) and (0.9, -0.5) .. (1, 0);
		\draw[very thick, blue] (1, 0) ..controls (1.1, 0.5) and (1.4, 1.5) .. (1.5, 0.8);
		\draw[very thick, blue] (1.5, 0.8) ..controls (1.6, 0.1) and (1.9, 0.1) .. (2, 0.8);
		\draw[black, ultra thin] (0.5, -2) -- (0.5, 2);
		\draw[black, ultra thin] (1, -2) -- (1, 2);
		\draw[black, ultra thin] (1.5, -2) -- (1.5, 2);
		\draw[black, ultra thin] (2, -2) -- (2, 2);
		\draw[black, ultra thin] (2.5, -2) -- (2.5, 2);
		\draw[black, ultra thin] (0, -1.6) -- (2.5, -1.6);
		\draw[black, ultra thin] (0, -0.8) -- (2.5, -0.8);
		\draw[black, ultra thin] (0, 0.8) -- (2.5, 0.8);
		\draw[black, ultra thin] (0, 1.6) -- (2.5, 1.6);
 	\end{tikzpicture}
 }
  \task {Автомобиль разгонялся с нулевой скорости с ускорением~$a_1$ в течение времени~$t_1$. Затем автомобиль тормозит  c ускорением~$a_2$, и когда он достигает скорости~$v$, ускорение становится равным нулю. Какое время автомобиль ехал с ускорением~$a_2$?}
 
 \taskpic[55mm]{Построить график зависимости скорости от времени, используя график $a(t)$ и то, что начальная скорость движения равна $-3 \unit{м/с}$. Запишите зависимость $V(t)$ аналитически для всех участков движения.}
 {
 	\begin{tikzpicture}
 		\draw[thick, ->] (0, -2) -- (0, 2)node[left]{$a(t),\unit{м/с}^2$};
		\draw[thick, ->] (0, 0) -- (3, 0)node[below]{$t,\unit{c}$}; 	
		\draw (0.5, -0.1)node[below]{1} -- (0.5, 0.1);	
		\draw (1, -0.1)node[below]{2} -- (1, 0.1);
		\draw (1.5, -0.1)node[below]{3} -- (1.5, 0.1);
		\draw (2, -0.1)node[below]{4} -- (2, 0.1);
		\draw (2.5, -0.1)node[below]{5} -- (2.5, 0.1);
		\draw (-0.1, -1.6)node[left]{$-4$} -- (0.1, -1.6);
		\draw (-0.1, -0.8)node[left]{$-2$} -- (0.1, -0.8);
		\draw (-0.1, 0)node[left]{$0$} -- (0.1, 0);
		\draw (-0.1, 0.8)node[left]{$2$} -- (0.1, 0.8);
		\draw (-0.1, 1.6)node[left]{$4$} -- (0.1, 1.6);
		\draw[very thick, blue] (0, -0.8) -- (1, -0.8);
		\draw[very thick, blue] (1, 0.8) -- (1.5, 0.8);
		\draw[very thick, blue] (1.5, 1.6) -- (2.5, 1.6);
		\draw[dashed] (1, -0.8) -- (1, 0.8);
		\draw[dashed] (1.5, 0) -- (1.5, 1.6);
 	\end{tikzpicture}
 }

\libproblem{kondratyev-uzdin}{1.34}
\libproblem{savchenko}{1.2.20}
\libproblem{savchenko}{1.2.21}
\libproblem{savchenko}{1.2.5}
\libproblem{savchenko}{1.1.6}